 {"sessions":[{"event_id":"114","type":"party","event_start":1414782000,"event_end":1414792800,"room":"Valevil","topic":"Warm-up p\u00e1rty","description":"Na\u0161e slabost pro skotsk\u00fd whisky bar Valevil s ka\u017edou dal\u0161\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bvou jen s\u00edl\u00ed, proto i letos prob\u011bhne neform\u00e1ln\u00ed za\u010d\u00e1tek pr\u00e1v\u011b zde.","lang":"","slides_url":"","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ff00ff","speakers":[]},{"event_id":"65","type":"talk","event_start":1414828800,"event_end":1414830600,"room":"D105","topic":"Zah\u00e1jen\u00ed konference","description":"","lang":"CZ","slides_url":"","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ff0000","speakers":[]},{"event_id":"66","type":"talk","event_start":1414830600,"event_end":1414834200,"room":"D105","topic":"Jak se m\u011b\u0159\u00ed Internet","description":"Funguje Internet? Odpov\u011b\u010f na takovou ot\u00e1zku nemus\u00ed b\u00fdt v\u017edy tak jednoduch\u00e1, jak se na prvn\u00ed pohled zd\u00e1, proto\u017ee Internet nem\u00e1 \u017e\u00e1dn\u00fd centr\u00e1ln\u00ed uzel. Jedn\u00edm z projekt\u016f, kter\u00fd se o takov\u00e9to zkoum\u00e1n\u00ed dostupnosti star\u00e1, je m\u011b\u0159ic\u00ed syst\u00e9m RIPE Atlas s v\u00edce ne\u017e 6000 sondami po cel\u00e9 planet\u011b. V p\u0159edn\u00e1\u0161ce budou p\u0159edstaveny mo\u017enosti takov\u00e9ho syst\u00e9mu v\u010detn\u011b v\u00fdsledk\u016f, kter\u00e9 ji\u017e p\u0159inesl. Z\u00e1jemci tak\u00e9 budou moci z\u00edskat vlastn\u00ed sondu RIPE Atlas k hostov\u00e1n\u00ed ve sv\u00e9 s\u00edti. ","lang":"CZ","slides_url":".\/data\/Ondrej_Caletka-Jak_se_meri_internet.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ff0000","speakers":["Ond\u0159ej Caletka"]},{"event_id":"73","type":"talk","event_start":1414830600,"event_end":1414834200,"room":"D0206","topic":"Jolla SailfishOS","description":"Neni to vaporware! Jolla je nov\u00fd linuxov\u00fd telefon z Finska, kter\u00fd byl vyd\u00e1n v prosinci minul\u00e9ho roku. Podivame se jak Jolla naplnila ocekavani. ","lang":"","slides_url":".\/data\/Jozef_Mlich-Jolla.pdf","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ovrOcT1xFZM","event_url":"http:\/\/www.jolla.com","room_short":"|","room_color":"#00ff00","speakers":["Jozef Mlich"]},{"event_id":"79","type":"talk","event_start":1414830600,"event_end":1414834200,"room":"D0207","topic":"Jak bych to v Mozille (ne)d\u011blal l\u00e9pe ","description":" Lok\u00e1ln\u00ed komunita Mozilly existuje v \u010cesk\u00e9 republice ji\u017e 12 let. Za tu dobu si pro\u0161la genera\u010dn\u00ed obm\u011bnou, leccos se j\u00ed povedlo a \u0159adu v\u011bc\u00ed by d\u011blala zp\u011btn\u011b jinak. P\u0159edn\u00e1\u0161ka o soukrom\u00e9m n\u00e1hledu, jak komunitn\u00ed projekty mohou \u010di nemohou fungovat, o \u010dast\u00fdch omylech a vztahu Mozilly k lok\u00e1ln\u00edm komunit\u00e1m. ","lang":"","slides_url":".\/data\/Pavel_Cvrcek-Jak_bych_to_v_Mozille_ne_delal_lepe.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#0000ff","speakers":["Pavel Cvr\u010dek"]},{"event_id":"86","type":"workshop","event_start":1414830600,"event_end":1414834200,"room":"A113","topic":"\u0160ifrov\u00e1n\u00ed pro \u00fapln\u00e9 za\u010d\u00e1te\u010dn\u00edky","description":"\"Po\u0161tovn\u00ed \u010di telekomunika\u010dn\u00ed tajemstv\u00ed je sice hezk\u00e1 v\u011bc, ale p\u0159i ochran\u011b sv\u00e9ho soukrom\u00ed se spol\u00e9hejte rad\u011bji na technologie ne\u017e na z\u00e1kony. P\u0159ij\u010fte si vytvo\u0159it sv\u016fj prvn\u00ed p\u00e1r kl\u00ed\u010d\u016f a poslat si sv\u016fj prvn\u00ed \u0161ifrovan\u00fd e-mail. Vysv\u011btl\u00edme si z\u00e1klady symetrick\u00e9 a asymetrick\u00e9 kryptografie a sezn\u00e1m\u00edme se se svobodn\u00fdm softwarem, pomoc\u00ed n\u011bj\u017e budeme \u0161ifrovat a podepisovat e-maily nebo soubory.\"\r\n\r\nPo\u017eadavky: Notebook, ide\u00e1ln\u011b s n\u011bjakou sou\u010dasnou distribuc\u00ed GNU\/Linuxu ","lang":"","slides_url":".\/data\/Frantisek_Kucera-Sifrovani.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#00ffff","speakers":["Franti\u0161ek Ku\u010dera"]},{"event_id":"67","type":"talk","event_start":1414834200,"event_end":1414837800,"room":"D105","topic":"Jak n\u00e1ro\u010dn\u00e9 je z\u00edskat data o poloze vozidel MHD?","description":"Jsem provozovatelem aplikace \u0160otoris ( http:\/\/sotoris.cz ), kter\u00e1 vyu\u017e\u00edv\u00e1 data o aktu\u00e1ln\u00ed poloze a stavu vozidel od Dopravn\u00edho podniku m\u011bsta Brna s. s. (DPMB) a zobrazuje je ve\u0159ejnosti a\u0165 u\u017e na webu, tak v mobiln\u00edch telefonech. Co se v m\u00e9 p\u0159edn\u00e1\u0161ce dozv\u00edte? DPMB provozuje od roku 2004 velmi modern\u00ed syst\u00e9m organizace a \u0159\u00edzen\u00ed dopravy MHD. Od po\u010d\u00e1tku leto\u0161n\u00edho roku, po n\u011bkolika letech usilovn\u00e9ho jedn\u00e1n\u00ed, byla data ofici\u00e1ln\u011b zp\u0159\u00edstupn\u011bna prost\u0159ednictv\u00edm \"\"fanou\u0161kovsk\u00fdch\"\" aplikac\u00ed jako je ta moje i ve\u0159ejnosti. V m\u00e9m bloku budu pov\u00eddat o tom, jak jsme z\u00edsk\u00e1vali data neofici\u00e1ln\u011b. Co se d\u011blo, kdy\u017e se to v DPMB dozv\u011bd\u011bli. Jak prob\u00edhala jedn\u00e1n\u00ed o zp\u0159\u00edstupn\u011bn\u00ed ofici\u00e1ln\u00ed cestou. Co p\u0159esv\u011bd\u010dilo p\u0159edstavitele DPMB, aby svolili k uvoln\u011bn\u00ed dat. A co na to \u0159ekla ve\u0159ejnost a m\u00e9dia. Prozrad\u00edm spolupr\u00e1ci s dal\u0161\u00edmi v\u00fdvoj\u00e1\u0159i, kte\u0159\u00ed p\u0159ipravuj\u00ed nov\u00e9 a skv\u011bl\u00e9 v\u011bci pomoc\u00ed dat ode mne. V z\u00e1v\u011bru pov\u00edm n\u011bco o dal\u0161\u00edch dopravn\u00edch podnic\u00edch a p\u0159\u00edpravy spolupr\u00e1ce s nimi. Trvalo p\u0159es dva roky z\u00edskat od Dopravn\u00edho podniku m\u011bsta Brna ofici\u00e1ln\u00ed povolen\u00ed pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed dat. Byl to n\u00e1ro\u010dn\u00fd proces a r\u00e1d bych se o n\u011bj s v\u00e1mi pod\u011blil. ","lang":"","slides_url":".\/data\/Martin_Cezik-Jak_narocne_je_ziskat_data_o_poloze_vozidel_MHD.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ff0000","speakers":["Martin \u010ce\u017e\u00edk"]},{"event_id":"74","type":"talk","event_start":1414834200,"event_end":1414837800,"room":"D0206","topic":"Open source vl\u00e1dnut\u00ed ","description":"P\u0159edn\u00e1\u0161ka se zam\u011b\u0159\u00ed na mo\u017enosti p\u0159enesen\u00ed z\u00e1kladn\u00edch princip\u016f z oblasti v\u00fdvoje otev\u0159en\u00e9ho softwaru na demokratick\u00e9 vl\u00e1dnut\u00ed (tzv. open source government). Bl\u00ed\u017ee se budeme zab\u00fdvat otev\u0159en\u00fdmi daty \u010di O'Reillyho konceptem vl\u00e1dy jako platformy. Nebudou chyb\u011bt ani uk\u00e1zky toho, jak jsou tyto principy uv\u00e1d\u011bny do praxe u n\u00e1s i v zahrani\u010d\u00ed. ","lang":"","slides_url":".\/data\/Bara_Ancincova-open_source_vladnuti.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#00ff00","speakers":["Barbora An\u010dincov\u00e1"]},{"event_id":"80","type":"talk","event_start":1414834200,"event_end":1414837800,"room":"D0207","topic":"Monitorovanie IT infra\u0161trukt\u00fary syst\u00e9mom Zabbix","description":"Spr\u00e1vne a nepretr\u017eite funguj\u00faca infra\u0161trukt\u00fara, \u010di u\u017e ide o servery, routre alebo in\u00e9 komponenty, je dnes k\u013e\u00fa\u010dovou podmienkou fungovania podniku. Efekt\u00edvny a spo\u013eahliv\u00fd monitoring slu\u017eieb je ide\u00e1lne rie\u0161enie, ako k spr\u00e1vnej a nepretr\u017eitej prev\u00e1dzke syst\u00e9mov dopom\u00f4c\u0165. ","lang":"","slides_url":"","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#0000ff","speakers":["\u013dubor Jurena","Marek Galinski"]},{"event_id":"85","type":"workshop","event_start":1414834200,"event_end":1414837800,"room":"A112","topic":"Upravy digitalni fotografie s pouzitim nastroje Darktable","description":"Zakladni seznameni s Darktablem (moznosti instalace, konfigurace, zakladni rozhrani a jeho funkcnionalita, web, komunita, zapojeni do komunity)\r\n    Nastaveni systemu pro rychlejsi beh Darktablu\r\n    Prace s moduly\r\n    Prace s maskami\r\n    Zakladni workflow upravy a export fotografii \r\n\r\nPo\u017eadavky: Idealne pocitac s nainstalovanym http:\/\/www.darktable.org\/ , take idealne prinest fotografii na upravu ","lang":"","slides_url":".\/data\/Jirka_Folta-Darktable.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ffff00","speakers":["Jirka Folta"]},{"event_id":"87","type":"workshop","event_start":1414834200,"event_end":1414837800,"room":"A113","topic":"Vim Vim Vim","description":"Vim je jeden z nejlep\u0161\u00edch editor\u016f, kter\u00e9 si m\u016f\u017eete p\u0159\u00e1t. Zn\u00e1t alespo\u0148 z\u00e1klady v\u00e1m zrychl\u00ed va\u0161i pr\u00e1ci. Na workshopu se nau\u010d\u00edme z\u00e1klady tohoto skv\u011bl\u00e9ho pomocn\u00edka a uk\u00e1\u017eeme si i n\u011bkter\u00e9 nej\u0161ikovn\u011bj\u0161\u00ed pokro\u010dilej\u0161\u00ed funkce.\r\n\r\nPo\u017eadavky: Vim","lang":"","slides_url":"","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#00ffff","speakers":["Petr Hoda\u010d"]},{"event_id":"116","type":"talk","event_start":1414842300,"event_end":1414843200,"room":"D105","topic":"Czechitas nejsou \u017e\u00e1dn\u00fd feministky.","description":"Mysl\u00ed\u0161, \u017ee Czechitas jsou ban\u00e1ny? Mysl\u00ed\u0161, \u017ee \u017eensk\u00e1 pat\u0159\u00ed jenom za plotnu? Mysl\u00ed\u0161, \u017ee je v po\u0159\u00e1dku, \u017ee \u010cR je a\u017e 96. mezi rozvinut\u00fdmi zem\u011bmi v rovnopr\u00e1vnosti mu\u017e\u016f a \u017een? My si to nemysl\u00edme. \u017densk\u00fd pohled do IT pat\u0159\u00ed.","lang":"","slides_url":"","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=l3Ol-eOUxnA","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ff0000","speakers":["Dita P\u0159ikrylov\u00e1"]},{"event_id":"68","type":"talk","event_start":1414843200,"event_end":1414846800,"room":"D105","topic":"StartSSL certy zdarma","description":"P\u0159edn\u00e1\u0161ka p\u0159edvede praktick\u00fd postup, kterak z\u00edskat zdarma validn\u00ed certifik\u00e1t pro zabezpe\u010den\u00ed e-mailov\u00e9 komunikace \u010di libovoln\u00e9 TLS slu\u017eby prost\u0159ednictv\u00edm certifika\u010dn\u00ed autority StartSSL. D\u00e1le bude p\u0159edvedeno n\u011bkolik tip\u016f, na co si d\u00e1t pozor p\u0159i nastaven\u00ed TLS, aby nebyla bezpe\u010dnost zbyte\u010dn\u011b sn\u00ed\u017eena chybou nastaven\u00ed. ","lang":"","slides_url":".\/data\/Ondrej_Caletka-StartSSL.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ff0000","speakers":["Ond\u0159ej Caletka"]},{"event_id":"75","type":"talk","event_start":1414843200,"event_end":1414846800,"room":"D0206","topic":"Open source a budoucnost \u0161kolstv\u00ed ","description":"P\u0159\u00edsp\u011bvek bude analyzovat budoucnost \u0161kolstv\u00ed a vyu\u017eit\u00ed technologi\u00ed v n\u011bm. Zam\u011b\u0159\u00ed se na mo\u017enosti, v\u00fdhody i v\u00fdzvy, kter\u00e9 budou spojen\u00e9 s open source, v\u010detn\u011b otev\u0159en\u00e9ho hardwaru. Bude \u010derpat z Hype Cycle od Gartner a dal\u0161\u00edch predik\u010dn\u00ed zpr\u00e1v. ","lang":"","slides_url":"","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#00ff00","speakers":["Michal \u010cern\u00fd"]},{"event_id":"81","type":"talk","event_start":1414843200,"event_end":1414846800,"room":"D0207","topic":"Fedora.Next: F21 a d\u00e1l ","description":"Distribuce Fedora moment\u00e1ln\u011b proch\u00e1z\u00ed v r\u00e1mci iniciativy Fedora.Next nejv\u00fdrazn\u011bj\u0161\u00ed zm\u011bnou za celou dobu sv\u00e9 existence. Fedora bude od verze 21 nab\u00edzet t\u0159i ofici\u00e1ln\u00ed produkty: Workstation, Server a Cloud. P\u0159edn\u00e1\u0161k\u00e1 odpov\u00ed na to, \u010d\u00edm se budou tyto produkty vyzna\u010dovat, na jakou skupinu u\u017eivatel\u016f c\u00edl\u00ed. D\u00e1le se bude zab\u00fdvat tak\u00e9 t\u00edm, jak se budou distribuce a jej\u00ed produkty vyv\u00edjet v dal\u0161\u00edch vyd\u00e1n\u00edch. ","lang":"","slides_url":"","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#0000ff","speakers":["Ji\u0159\u00ed Eischmann"]},{"event_id":"88","type":"workshop","event_start":1414843200,"event_end":1414857600,"room":"A112","topic":"Stavba 3D tisk\u00e1rny Kossel mini","description":"Workshop zam\u011b\u0159en\u00fd na stavbu vlastn\u00ed delta 3D tisk\u00e1rny Kossel mini. Cel\u00e1 tisk\u00e1rna v\u010detn\u011b elektroniky je na b\u00e1zi open hardware. Ka\u017ed\u00e9mu \u00fa\u010dastn\u00edkovi bude k dispozici p\u0159edchystan\u00fd kit obsahuj\u00edc\u00ed v\u0161e a\u017e do posledn\u00edho \u0161roubku bez nutnosti p\u00e1jen\u00ed. \u00da\u010dastn\u00edk workshopu si tak odnese dom\u016f pln\u011b funk\u010dn\u00ed 3d tisk\u00e1rnu.\r\nCena 15 000 K\u010d. Sou\u010d\u00e1st\u00ed je jedno balen\u00ed tiskov\u00e9 struny, p\u0159i napln\u011bn\u00ed (6 lid\u00ed) t\u00e9\u017e LCD display pro snadn\u00e9 ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed.\r\n\r\nPo\u017eadavky: notebook","lang":"","slides_url":"","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ffff00","speakers":["Hynek \u0160t\u011btina"]},{"event_id":"89","type":"workshop","event_start":1414843200,"event_end":1414857600,"room":"A113","topic":"Django - webov\u00fd framework","description":"P\u0159edstaven\u00ed webov\u00e9ho frameworku Django. Sezn\u00e1men\u00ed s principy a pr\u016flet do \u0161\u00ed\u0159ky jednotliv\u00fdmi komponentami frameworku. Vytvo\u0159en\u00ed jednoduch\u00e9 webov\u00e9 aplikace (dle v\u00fdb\u011bru \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f).\r\n\r\nPo\u017eadavky: Django - pov\u011bdom\u00ed o HTTP, znalost programov\u00e1n\u00ed v Pythonu, nainstalovan\u00fd Python 3 (voliten\u011b 2.7) a voliteln\u011b virtualenv (pop\u0159\u00edpad\u011b docker nebo virtualbox).","lang":"","slides_url":"","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#00ffff","speakers":["Tom\u00e1\u0161 Ehrlich"]},{"event_id":"69","type":"talk","event_start":1414846800,"event_end":1414850400,"room":"D105","topic":"Finty v shellu","description":"\"Shell je mocn\u00fd n\u00e1stroj, ale pokud jej ovl\u00e1d\u00e1te n\u011bkter\u00e9 finty, m\u016f\u017ee b\u00fdt je\u0161t\u011b mocn\u011bj\u0161\u00ed. Pou\u017e\u00edv\u00e1te v shellu kl\u00e1vesov\u00e9 zkratky jako Ctrl+A, Ctrl+E, Ctrl+R\/S, Ctrl+W, Ctrl+\\, Alt+., Ctrl+D? V\u00edte, co ud\u011bl\u00e1 cd -, echo $_, !!, bg ,fg,mkdir -p {a,b}\/{1..14} ? Poj\u010fme se spole\u010dn\u011b pod\u00edvat na finty v shellu a tak\u00e9 na to jak\u00e9 skr\u00fdvaj\u00ed \u00faskal\u00ed. \" ","lang":"","slides_url":"","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ff0000","speakers":["Petr Hoda\u010d"]},{"event_id":"76","type":"talk","event_start":1414846800,"event_end":1414850400,"room":"D0206","topic":"Pro\u010d Linuxu ve ve\u0159ejn\u00e9m sektoru p\u0161enka nekvete ","description":"Pro\u010d subjekty ve\u0159ejn\u00e9ho sektoru nepou\u017e\u00edvaj\u00ed otev\u0159en\u00fd software a rad\u0161i s\u00e1hnou po propriet\u00e1rn\u00edm software? Existuje n\u011bjak\u00fd ekonomick\u00fd n\u00e1stroj jak ur\u010dit skute\u010dn\u00e9 n\u00e1klady na software? Jak\u00e9 jsou ekonomick\u00e9 p\u0159\u00ednosy pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed tohoto typu software v instituc\u00edch neziskov\u00e9ho sektoru a to jak ve\u0159ejn\u00e9ho, tak soukrom\u00e9ho. Co m\u016f\u017eeme d\u011blat pro to, aby se to zm\u011bnilo? ","lang":"","slides_url":"","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#00ff00","speakers":["Tom\u00e1\u0161 Kaplan"]},{"event_id":"82","type":"talk","event_start":1414846800,"event_end":1414848600,"room":"D0207","topic":"Lehky uvod do ZeroMQ","description":"Zadny pocitac dnes neni sam, ale psani sitovych aplikaci neni uplne jednoduche. Otvirat si socket, definovat protokoly, serializaci, resit aby kazdy kdo ma zpravy dostat ji opravdu dostal a jine nezabavne podruznosti. Prednaska nabidne lehky uvod do knihoven ZeroMQ a ukaze, jak je pouzit ke zjednoduseni prace a posilani zprav mezi procesy (at uz lokalnimi nebo vzdalenymi). Aby se clovek mohl zabyvat funkcionalitou a nemusel tolik resit jak dostat data pres sit.\r\n","lang":"","slides_url":".\/data\/Michal_Hrusecky_zeromq.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#0000ff","speakers":["Michal Hru\u0161eck\u00fd"]},{"event_id":"112","type":"talk","event_start":1414848600,"event_end":1414850400,"room":"D0207","topic":"TNTnet - web dynamite","description":"Webove aplikace jsou porad jeste in. Vetsina frameworku se ale zameruje na vyvojare ve scriptovacich jazycich (Ruby, Perl, Python, ...). V prednasce se podivame na webovy framework TNTnet urceny pro programatory v C++. Chcete si napsat vlastni webovou sluzbu, ale citite se jako C++ programator diskriminovan?  Prijdte se podivat ze i v C++ lze psat weby.\r\n","lang":"","slides_url":".\/data\/Michal_Hrusecky_tntnet.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#0000ff","speakers":["Michal Hru\u0161eck\u00fd"]},{"event_id":"70","type":"talk","event_start":1414850400,"event_end":1414854000,"room":"D105","topic":"Arduino a Linux na jedn\u00e9 desce","description":"Arduino Y\u00fan, Arduino Tre, Intel Galileo a pcDuino - v\u00fdvojov\u00e9 desky, kter\u00e9 jsou kompatibiln\u00ed s Arduino a z\u00e1rove\u0148 na nich b\u011b\u017e\u00ed Linux. K \u010demu je to dobr\u00e9? Jak tyto desky vyu\u017e\u00edt? A kdy se t\u011bmto desk\u00e1m vyhnout? B\u011bhem p\u0159edn\u00e1\u0161ky uvid\u00edte v\u0161echny desky na \u017eivo v\u010detn\u011b praktick\u00fdch uk\u00e1zek. ","lang":"","slides_url":".\/data\/Stepan_Bechynsky-Arduino_a_Linux_na_jedne_desce.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ff0000","speakers":["\u0160t\u011bp\u00e1n Bechynsk\u00fd"]},{"event_id":"77","type":"talk","event_start":1414850400,"event_end":1414854000,"room":"D0206","topic":"Otev\u0159en\u00fd naviga\u010dn\u00ed syst\u00e9m modRana ","description":" \"P\u0159edn\u00e1\u0161ka pojedn\u00e1v\u00e1 o otev\u0159en\u00e9m naviga\u010dn\u00edm syst\u00e9mu modRana, kter\u00fd se sna\u017e\u00ed pokr\u00fdt po\u017eadavky na plnohodnotn\u00fd modern\u00ed multiplatformn\u00ed naviga\u010dn\u00ed syst\u00e9m s pou\u017eit\u00edm otev\u0159en\u00fdch technologi\u00ed a svobodn\u00fdch zdroj\u016f geografick\u00fdch dat, jako je nap\u0159\u00edklad projekt OpenStreetMap. Ji\u017e v sou\u010dasnsn\u00e9 podob\u011b modRana zvl\u00e1d\u00e1 online i offline hled\u00e1n\u00ed cesty, \"\"turn-by-turn\"\" navigaci s hlasov\u00fdmi pokyny, zobrazen\u00ed \u0161k\u00e1ly r\u016fzn\u00fdch mapov\u00fdch vrstev (v\u010detn\u011b podpory pr\u016fhlednosti), z\u00e1znam trasy (do otev\u0159en\u00e9ho form\u00e1tu GPX), pr\u00e1ci s body z\u00e1jmu (POI), online vyhled\u00e1v\u00e1n\u00ed (adresy, \u010dl\u00e1nky na Wikipedii, restaurace, etc.) a mnoho dal\u0161\u00edho. Bude p\u0159edstavena historie projektu, podporovan\u00e9 platformy, p\u0159ehled dostupn\u00e9 funkcionality i pl\u00e1ny do budoucna.\" ","lang":"","slides_url":".\/data\/Martin_Kolman-Flexibilni_navigacni_system_modRana.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#00ff00","speakers":["Martin Kolman"]},{"event_id":"83","type":"talk","event_start":1414850400,"event_end":1414854000,"room":"D0207","topic":"DevAssistant","description":"A\u0165 u\u017e jste za\u010d\u00e1te\u010dn\u00edk, nebo pokro\u010dil\u00fd, a chcete za\u010d\u00edt v\u00fdvoj softwaru v n\u011bjak\u00e9m jazyce \u010di frameworku, spoustu \u010dasu V\u00e1m zabere nastaven\u00ed prost\u0159ed\u00ed, sta\u017een\u00ed z\u00e1vislost\u00ed a podobn\u011b. Tot\u00e9\u017e plat\u00ed, pokud chcete upravit k\u00f3d n\u011bkoho jin\u00e9ho, a chyb\u00ed v\u00e1m t\u0159eba z\u00e1vislosti pro testy nebo ten spr\u00e1vn\u00fd plugin do va\u0161eho obl\u00edben\u00e9ho editoru. Tento probl\u00e9m \u0159e\u0161\u00ed DevAssistant - flexibiln\u00ed n\u00e1stroj pro nastaven\u00ed prost\u0159ed\u00ed a prov\u00e1d\u011bn\u00ed automatizovateln\u00fdch \u00fakon\u016f, kter\u00e9 byste jinak museli d\u011blat sami. Na t\u00e9to p\u0159edn\u00e1\u0161ce uvid\u00edte, jak a kde m\u016f\u017eete DevAssistant pou\u017e\u00edvat, a p\u0159edvedeme si i n\u011bkolik p\u0159\u00edklad\u016f v praxi. ","lang":"","slides_url":".\/data\/Tomas_Radej-Devassistant.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#0000ff","speakers":["Tom\u00e1\u0161 Rad\u011bj"]},{"event_id":"71","type":"talk","event_start":1414854000,"event_end":1414857600,"room":"D105","topic":"Ansible za 30 minut \/ automatizace po\u010d\u00edta\u010d\u016f levou zadn\u00ed ","description":"Ansible je legra\u010dn\u00ed n\u00e1stroj na automatizaci po\u010d\u00edta\u010d\u016f. M\u016f\u017eete s n\u00edm rychle nainstalovat farmu webov\u00fdch server\u016f nebo p\u0159ipravit celou po\u010d\u00edta\u010dovou u\u010debnu pro svoje studenty. A nebo oboj\u00ed.\r\n\r\nJeho velikou v\u00fdhodou je jednoduchost, d\u00e1 se pochopit za 10 minut a za dal\u0161\u00edch 20 nasadit.\r\n\r\n","lang":"","slides_url":".\/data\/Veros_Kaplan-Ansible.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ff0000","speakers":["V\u011bro\u0161 Kaplan"]},{"event_id":"78","type":"talk","event_start":1414854000,"event_end":1414857600,"room":"D0206","topic":"Browser jako platforma pro v\u00fdvoj aplikac\u00ed ","description":"\"Webov\u00fd prohl\u00ed\u017ee\u010d u\u017e neslou\u017e\u00ed jen na prohl\u00ed\u017een\u00ed ko\u0165\u00e1tek. Stala se z n\u011bj plnohodnotn\u00e1 platforma pro v\u00fdvoj aplikac\u00ed.\r\n\r\nP\u0159edn\u00e1\u0161ka v\u00e1m p\u0159edstav\u00ed ty nejzaj\u00edmav\u011bj\u0161\u00ed vychyt\u00e1vky co dne\u0161n\u00ed browsery poskytuj\u00ed.\"","lang":"","slides_url":".\/data\/Jan_Kalab-Browser_jako_platforma_pro_vyvoj_aplikaci.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#00ff00","speakers":["Jan Kal\u00e1b"]},{"event_id":"84","type":"talk","event_start":1414854000,"event_end":1414857600,"room":"D0207","topic":"Industra","description":"Industra je brn\u011bnsk\u00fd nez\u00e1visl\u00fd neziskov\u00fd urban space jeho\u017e posl\u00e1n\u00edm je iniciovat prom\u011bnu ve spole\u010dnosti k udr\u017eitelnosti a v\u0161eobecn\u00e9 \u00fa\u017easnosti. Industra vznikla jako volunteering projekt brn\u011bnsk\u00e9ho neziskov\u00e9ho startupu Vaizard Institute. 1300 m2 tov\u00e1rny se d\u00edky v\u00edce ne\u017e 200 lid\u00ed prom\u011bnilo na prom\u011bnliv\u00fd prostor s ateli\u00e9ry, galeri\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho um\u011bn\u00ed, kav\u00e1rnou, a komunitn\u00ed zahradou a nov\u011b vznika\u00edc\u00ed sportovn\u00ed halou a labem (cowork \/ makerspace \/ prototypovac\u00ed laborato\u0159 \/ inkub\u00e1tor). ","lang":"","slides_url":".\/data\/Pavel_Stratil-Industra.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#0000ff","speakers":["Pavel Stratil"]},{"event_id":"72","type":"talk","event_start":1414857600,"event_end":1414859400,"room":"D105","topic":"Z\u00e1v\u011br a slosov\u00e1n\u00ed","description":"","lang":"","slides_url":"","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ff0000","speakers":[]},{"event_id":"115","type":"party","event_start":1414860300,"event_end":1414879200,"room":"Industra","topic":"Middle p\u00e1rty","description":"T\u011b\u017eko v Brn\u011b hledat otev\u0159en\u011bj\u0161\u00ed (1150 m <sup>2<\/sup>) a podn\u011btn\u011bj\u0161\u00ed prostor (galerie, ateli\u00e9ry, kav\u00e1rna, makerspace, coworking, zahrada, ..) s aktu\u00e1ln\u00ed v\u00fdzvou k jeho dotv\u00e1\u0159en\u00ed a hlavn\u011b napln\u011bn\u00ed k obrazu sv\u00e9mu ne\u017e Industru.","lang":"","slides_url":"","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ff00ff","speakers":[]},{"event_id":"90","type":"talk","event_start":1414915200,"event_end":1414917000,"room":"D105","topic":"Zah\u00e1jen\u00ed druh\u00e9ho dne","description":"","lang":"","slides_url":"","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ff0000","speakers":[]},{"event_id":"91","type":"talk","event_start":1414917000,"event_end":1414920600,"room":"D105","topic":"Z\u00e1lohou dat ke klidn\u011bj\u0161\u00edmu span\u00ed ","description":"Kl\u00ed\u010dem ke klidn\u00e9mu span\u00ed bez pr\u00e1\u0161k\u016f, je spr\u00e1vn\u011b nastaven\u00fd proces z\u00e1lohovan\u00ed, aby v p\u0159\u00edpad\u011b smaz\u00e1n\u00ed dat, p\u0159\u00edrodn\u00ed katastrofy, selh\u00e1n\u00ed softwaru nebo hardwaru, bylo mo\u017en\u00e9 se vr\u00e1tit do p\u016fvodn\u00edho stavu a pokra\u010dovat v rozd\u011blan\u00e9 pr\u00e1ci. V opa\u010dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b to m\u016f\u017ee skon\u010dit vytrhan\u00fdmi vlasy, z\u00e1vislost\u00ed na n\u011bjak\u00e9m uklid\u0148uj\u00edc\u00edm prepar\u00e1tu, hled\u00e1n\u00edm nov\u00e9 pracovn\u00ed pozice ...\r\n\r\n    FileSender - Slu\u017eba pro jednor\u00e1zov\u00e9 zas\u00edl\u00e1n\u00ed velk\u00fdch soubor\u016f (a\u017e 500 GB)\r\n    ownCloud - Cloudov\u00e9 \u00falo\u017ei\u0161t\u011b, synchronizace soubor\u016f nap\u0159\u00ed\u010d r\u016fzn\u00fdmi za\u0159\u00edzen\u00edmi\r\n    Datov\u00fd prostor p\u0159\u00edstupn\u00fd p\u0159es standardn\u00ed protokoly - FTPS, SCP, rsync, SFTP a NFS\r\n","lang":"","slides_url":".\/data\/Michal_Strnad-Zalohou_dat_ke_klidnejsimu_spani.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ff0000","speakers":["Michal Strnad"]},{"event_id":"97","type":"talk","event_start":1414917000,"event_end":1414920600,"room":"D0206","topic":"Docker ve Fedo\u0159e ","description":"Docker, Docker, Docker. Pokud se pohybujete v DevOps sv\u011bt\u011b, nemohly v\u00e1s kontejnery a packaging v pod\u00e1n\u00ed Dockeru minout. Pokud v\u00e1s zaj\u00edm\u00e1, jak je se k Dockeru stav\u00ed Fedora a co by mohla p\u0159in\u00e9st spole\u010dn\u00e1 budoucnost t\u011bchto dvou Open Source projekt\u016f, ur\u010dit\u011b si tuto p\u0159edn\u00e1\u0161ku nenechte uj\u00edt. ","lang":"","slides_url":".\/data\/Vaclav_Pavlin-Docker_ve_Fedore.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#00ff00","speakers":["V\u00e1clav Pavl\u00edn"]},{"event_id":"102","type":"talk","event_start":1414917000,"event_end":1414920600,"room":"D0207","topic":"SQL a XML jako alternativa ke klasick\u00fdm unixov\u00fdm n\u00e1stroj\u016fm","description":"\"Grep, sed, cut, awk\u2026 to je denn\u00ed chl\u00e9b v\u011bt\u0161iny z n\u00e1s, jedn\u00e1 se o z\u00e1kladn\u00ed n\u00e1stroje, kter\u00e9 tu v\u017edy budou m\u00edt svoje m\u00edsto.\r\n\r\nS daty a opera\u010dn\u00edm syst\u00e9mem se ale d\u00e1 pracovat i jinak \u2013 n\u011bkdy pohodln\u011bji, bezpe\u010dn\u011bji, efektivn\u011bji\u2026 Uk\u00e1\u017eeme si jak SELECtovat u\u017eivatele \u010di procesy nebo jak si pustit XPath dotaz nad souborov\u00fdm syst\u00e9mem.\"","lang":"","slides_url":".\/data\/Frantisek_Kucera-Sql-xml-unix.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#0000ff","speakers":["Franti\u0161ek Ku\u010dera"]},{"event_id":"108","type":"workshop","event_start":1414917000,"event_end":1414924200,"room":"A112","topic":"Firefox OS\/Web apps","description":"\"Naprogramujte si vlastni aplikaci pro Firefox nebo Firefox OS, at uz v HTML nebo C\/C++ nebo vyzkousejte uz existujici. Ukazeme si zakladni \"\"Hello World\"\" aplikaci, budeme mluvit o pixi.js pro rychlou 2D grafiku a emscripten pro preklad z C\/C++ do JS, web aplikacich, instalaci a podobne.\r\n\r\nPo\u017eadavky: Potrebujete pouze pocitac s prohlizecem Firefox (Linux\/Windows\/Mac). Na vyzkouseni budou k dispozici telefony s Firefox OS, pokud se zadari i tablet.","lang":"","slides_url":".\/data\/Martin_Stransky-FirefoxOS.zip","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ffff00","speakers":["Martin Str\u00e1nsk\u00fd"]},{"event_id":"110","type":"workshop","event_start":1414917000,"event_end":1414924200,"room":"A113","topic":"Evoluce Fedora.next v praxi","description":"Fedora proch\u00e1z\u00ed jednou z nejv\u011bt\u0161\u00edch evoluc\u00ed ve sv\u00e9 historii. Pod ozna\u010den\u00edm Fedora.next se do distribuce dost\u00e1vaj\u00ed nov\u00e9 n\u00e1pady, technologie a principy. Workshop je zalo\u017een na praktick\u00e9m p\u0159edstaven\u00ed v\u00fd\u0161e uveden\u00e9ho a mezi t\u00e9maty se objev\u00ed nov\u00fd build\u00edc\u00ed n\u00e1stroj copr, pr\u00e1ce s docker imagem, nov\u00e9 mo\u017enosti automatizace, prvn\u00ed kroky ke continuous integration nebo nov\u00e9 prvky v software managementu.\r\n\r\nPo\u017eadavky: Pro aktivn\u00ed \u00fa\u010dast je pot\u0159eba m\u00edt Fedoru verze 20 nebo nov\u011bj\u0161\u00ed","lang":"","slides_url":".\/data\/Honza_Horak-fedora_next_workshop.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#00ffff","speakers":["Honza Hor\u00e1k"]},{"event_id":"92","type":"talk","event_start":1414920600,"event_end":1414924200,"room":"D105","topic":"Docker: Kontejnery v praxi ","description":" Zn\u00e1te Docker? Odpov\u011bd\u011bli jste \u201cne\u201d? V tom p\u0159\u00edpad\u011b si ur\u010dit\u011b p\u0159ijdt\u011b poslechnout na\u0161i p\u0159edn\u00e1\u0161ku o t\u00e9to zaj\u00edmav\u00e9 technologii usnaduj\u00edc\u00ed kontejnerizaci aplikac\u00ed. Pokud va\u0161e odpov\u011bd zn\u00ed ano, pak v\u00e1m m\u016f\u017eeme sl\u00edbit, \u017ee se pokus\u00edme vyhnout ohran\u00e9 om\u00e1\u010dce a nab\u00eddneme zaj\u00edmavosti a doporu\u010den\u00ed, kter\u00e9 jsme sami posb\u00edrali p\u0159i hr\u00e1tk\u00e1ch s Dockerem a kontejnery. T\u011b\u0161it se m\u016f\u017eete nap\u0159\u00edklad na uk\u00e1zku vytvo\u0159en\u00ed kontejneru s vlastn\u00ed aplikac\u00ed a jeho nasazan\u00ed na server. A pokud Docker samotn\u00fd nen\u00ed dost, m\u016f\u017eeme v\u00e1m sl\u00edbit p\u00e1r slid\u016f (a p\u0159\u00edkaz\u016f v termin\u00e1lu) t\u00fdkaj\u00edc\u00edch se nejnov\u011bj\u0161\u00edho Openshiftu (zalo\u017een\u00e9ho na Dockeru) a jeho integrace Kubernetes - n\u00e1stroje pro cluster management. ","lang":"","slides_url":".\/data\/Tomas_Tomecek-Vaclav_Pavlin-Docker_kontejnery_v_praxi.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ff0000","speakers":["Tom\u00e1\u0161 Tome\u010dek","V\u00e1clav Pavl\u00edn"]},{"event_id":"98","type":"talk","event_start":1414920600,"event_end":1414924200,"room":"D0206","topic":"Svobodn\u00fd cloud a virtualizace ","description":"Slovo \u201ecloud\u201c se zabydlelo v marketingov\u00fdch materi\u00e1lech snad v\u0161ech IT firem a jeho v\u00fdznam se zna\u010dn\u011b posunul a ohnul. Poj\u010fme si p\u0159ipomenout p\u016fvodn\u00ed my\u0161lenku \u2013 vytvo\u0159en\u00ed komodity, kter\u00e1 se d\u00e1 pou\u017e\u00edvat stejn\u011b snadno jako elektrick\u00e1 s\u00ed\u0165. S\u00ed\u0165, kterou v\u00e1m mohou poskytovat r\u016fzn\u00ed dodavatel\u00e9 a do kter\u00e9 m\u016f\u017eete p\u0159ipojit spot\u0159ebi\u010de v\u0161ech zna\u010dek i svoje vlastn\u00ed. Uk\u00e1\u017eeme si, jak tuto my\u0161lenku naplnit pomoc\u00ed svobodn\u00e9ho softwaru a neb\u00fdt z\u00e1visl\u00fd na konkr\u00e9tn\u00edm v\u00fdrobci.\" ","lang":"","slides_url":".\/data\/Frantisek_Kucera-Svobodny_cloud_a_virtualizace.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#00ff00","speakers":["Franti\u0161ek Ku\u010dera"]},{"event_id":"103","type":"talk","event_start":1414920600,"event_end":1414924200,"room":"D0207","topic":"Open source n\u00e1stroje v knihovn\u00e1ch, aneb pen\u00edze rad\u011bji na knihy! ","description":"Za specializovan\u00fd knihovnick\u00fd software se plat\u00ed nemal\u00e9 \u010d\u00e1stky, kter\u00e9 nav\u00edc plynou do kapes n\u011bkolika m\u00e1lo firem. Open source ale na\u0161t\u011bst\u00ed pronik\u00e1 i do knihoven a p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed zaj\u00edmav\u00e1 \u0159e\u0161en\u00ed. Je ale pot\u0159eba p\u0159ekonat konzervativnost veden\u00ed i koleg\u016f a protla\u010dit nov\u00fd software je ob\u010das p\u011bkn\u00e1 d\u0159ina. Ve sv\u00e9 p\u0159edn\u00e1\u0161ce uvedu r\u016fzn\u00e9 p\u0159\u00edklady open source n\u00e1stroj\u016f, kter\u00e9 se v knihovn\u00e1ch pou\u017e\u00edvaj\u00ed - a\u0165 u\u017e jde o katalog, nebo spr\u00e1vu digit\u00e1ln\u00ed knihovny. Chyb\u011bt nebudou ani p\u0159\u00edklady z praxe a radosti a starosti se zav\u00e1d\u011bn\u00edm takov\u00fdch \u0159e\u0161en\u00ed v \u010cR. ","lang":"","slides_url":".\/data\/Zdenek_Hruska-Open_source_v_knihovnach.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#0000ff","speakers":["Zden\u011bk Hru\u0161ka"]},{"event_id":"104","type":"talk","event_start":1414927800,"event_end":1414929600,"room":"D0207","topic":"Dom\u00e1c\u00ed laserov\u00fd st\u0159eleck\u00fd simul\u00e1tor HomeLESS 2014","description":"Voln\u00e9 pokra\u010dov\u00e1n\u00ed p\u0159edn\u00e1\u0161ky \"Dom\u00e1c\u00ed laserov\u00fd st\u0159eleck\u00fd simul\u00e1tor HomeLESS\" z LinuxAltu 2013. Stru\u010dn\u00e9 p\u0159edstaven\u00ed dom\u00e1c\u00edho laserov\u00e9ho st\u0159eleck\u00e9ho simul\u00e1toru HomeLESS (Home LASER Shooting Simulator, http:\/\/homeless-eng.webnode.com\/ceske-info\/), otev\u0159en\u00e9 alternativy k propriet\u00e1rn\u00edm st\u0159eleck\u00fdm simul\u00e1tor\u016fm. P\u0159edstaven\u00ed nov\u00fdch vlastnost\u00ed simul\u00e1toru jako je zp\u011btn\u00e1 projekce, zpracov\u00e1n\u00ed a vizualizace st\u0159eleck\u00e9ho logu nebo generov\u00e1n\u00ed v\u00fdsledkov\u00fdch listin a diplom\u016f ve form\u00e1tech HTML a PDF. Praktick\u00e1 demonstrace. Letos se bude st\u0159\u00edlet i na pohybliv\u00e9 ter\u010de. ","lang":"","slides_url":".\/data\/Ladislav_Hagara-HomeLESS.pdf","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Hl37g3NW6nI","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#0000ff","speakers":["Ladislav Hagara","Miroslav L\u00e1br"]},{"event_id":"93","type":"talk","event_start":1414929600,"event_end":1414933200,"room":"D105","topic":"Sou\u010dasn\u00fd sv\u011bt Internet v\u011bc\u00ed ","description":" S rozmachem trendu \"Internet v\u011bc\u00ed\" se na trhu objevilo spousta nov\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed rozmanit\u00fdch rozm\u011br\u016f, kter\u00e1 jsou cenov\u011b dostupn\u00e1 a z\u00e1rove\u0148 poskytuj\u00ed jednoduch\u00fd zp\u016fsob programov\u00e1n\u00ed. Tato p\u0159edn\u00e1\u0161ka poskytne p\u0159ehled dostupn\u00fdch \u0159e\u0161en\u00ed, jejich mo\u017enost\u00ed a kam se vlastn\u011b ub\u00edr\u00e1 sou\u010dasn\u00fd sv\u011bt. M\u016f\u017eete se t\u011b\u0161it na Spark Core, mBuino, Digispark \u010di UDOO a spoustu dal\u0161\u00edch za\u0159\u00edzen\u00ed. ","lang":"","slides_url":".\/data\/Jan_Mares-Soucasny_svet_Internet_veci.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ff0000","speakers":["Jan Mare\u0161"]},{"event_id":"99","type":"talk","event_start":1414929600,"event_end":1414933200,"room":"D0206","topic":"Asterisk 13 - komunikace pro ka\u017ed\u00e9ho","description":"Obecn\u00fd \u00favod - k \u010demu Asterisk je a jak se d\u00e1 vyu\u017e\u00edt\r\nNovinky ve verzi 13 - na co se m\u016f\u017eeme t\u011b\u0161it v nov\u00e9 verzi\r\nProgramujeme s Asteriskem - API (AMI,ARI, dialpl\u00e1n,...)\r\nBezpe\u010dnost - jak zabezpe\u010dit komunika\u010dn\u00ed syst\u00e9m proti zneu\u017eit\u00ed\r\nDiagnostika - jak \u0159e\u0161it probl\u00e9my p\u0159i b\u011b\u017en\u00e9m pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed\r\nWebRTC - z\u00e1kladn\u00ed informace\r\nAsterisk a WebRTC - propojen\u00ed do sv\u011bta webov\u00fdch aplikac\u00ed","lang":"","slides_url":".\/data\/Marek_Cervenka-Asterisk.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#00ff00","speakers":["Marek \u010cervenka"]},{"event_id":"105","type":"talk","event_start":1414929600,"event_end":1414933200,"room":"D0207","topic":"Processing","description":"P\u0159edstaven\u00ed Processingu, multiplatformn\u00edho otev\u0159en\u00e9ho programovac\u00edho jazyka, v\u00fdvojov\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed a online komunity. Jedn\u00e1 se o relativn\u011b jednoduch\u00fd programovac\u00ed jazyk, kter\u00fd vznikl proto, aby mohli neprogram\u00e1to\u0159i, p\u0159edev\u0161\u00edm um\u011blci a design\u00e9\u0159i, snadno a rychle vytv\u00e1\u0159et obr\u00e1zky, vizualizace a animace. Dnes je Processing obl\u00edben nejenom mezi um\u011blci. R\u00e1di po n\u011bm s\u00e1hnou i opravdov\u00ed program\u00e1to\u0159i nebo u\u010ditel\u00e9, kte\u0159\u00ed jej pou\u017e\u00edvaj\u00ed p\u0159i v\u00fduce programov\u00e1n\u00ed. Spole\u010dn\u011b s Processingem budou p\u0159edstaveny tak\u00e9 n\u011bkter\u00e9 z roz\u0161i\u0159uj\u00edc\u00edch knihoven pro pr\u00e1ci se zvukem, 2D i 3D grafikou, videem nebo s\u00edt\u00ed. Zm\u00edn\u011bny budou projekty jako Processing.js a OpenProcessing. Sou\u010d\u00e1st\u00ed p\u0159edn\u00e1\u0161ky bude \u0159ada praktick\u00fdch uk\u00e1zek. Demonstrov\u00e1na bude podpora sn\u00edmac\u00edch za\u0159\u00edzen\u00ed Kinect a Leap Motion. P\u0159edvedeno bude tak\u00e9 vytv\u00e1\u0159en\u00ed aplikac\u00ed pro Android. ","lang":"","slides_url":".\/data\/Ladislav_Hagara-Processing.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#0000ff","speakers":["Ladislav Hagara","Martin Grmela","Miroslav L\u00e1br","Petr Hvi\u017e\u010f","Petr Strnad"]},{"event_id":"109","type":"workshop","event_start":1414929600,"event_end":1414940400,"room":"A112","topic":"Show me your command line","description":"Pracujete \u010dasto s pr\u00edkazovou riadkov v svojej ob\u013e\u00fabenej linuxovej distrib\u00facii? Av\u0161ak, pr\u00edde v\u00e1m to neefekt\u00edvne? \u010ci u\u017e ste za\u010diato\u010dn\u00edk, alebo pokro\u010dil\u00fd u\u017e\u00edvate\u013e, a m\u00e1te z\u00e1ujem si roz\u0161\u00edri\u0165 obzory \u010do sa t\u00fdka n\u00e1strojov pre pr\u00edkazov\u00fa riadku, budete na tomto workshope v\u00edtan\u00fd.\r\n\r\nBud\u00fa predstaven\u00e9 nasledovn\u00e9 n\u00e1stroje:\r\n* zsh \u2014 shell\r\n* tmux \u2014 termin\u00e1lov\u00fd multiplexer\r\n* autojump \u2014 n\u00e1stroj na navig\u00e1ciu po filesyst\u00e9me\r\n* tig \u2014 termin\u00e1lov\u00e9 rozhranie ku gitu\r\n* vim \u2014 termin\u00e1lov\u00fd textov\u00fd editor\r\n* stow \u2014 lok\u00e1lny spr\u00e1vca in\u0161tal\u00e1ci\u00ed\r\nV pr\u00edpade dostatku \u010dasu:\r\n* ipython \u2014 interakt\u00edvny shell jazyka Python\r\n* weechat \u2014 termin\u00e1lov\u00fd IRC klient\r\n* isync + notmuch + alot \u2014 e-mailov\u00fd klient\r\n\r\nPo\u017eadavky: po\u010d\u00edta\u010d s akouko\u013evek linuxovou distrib\u00faciou (predn\u00e1\u0161aj\u00faci bude pou\u017e\u00edva\u0165 Fedoru)","lang":"","slides_url":"https:\/\/github.com\/TomasTomecek\/openalt-2014-cli","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ffff00","speakers":["Tom\u00e1\u0161 Tome\u010dek"]},{"event_id":"111","type":"workshop","event_start":1414929600,"event_end":1414940400,"room":"A113","topic":"Uvod do programovani v Qt\/QML","description":"V ramci tohoto workshopu si zkusite vytvorit hello world v jazyku Qml jez je soucasti Qt.\r\n\r\nPo\u017eadavky: \"Vlastni notebook s predinstalovanym Qt z qt-project.org (idealne Qt 5.3 a novejsi). Zakladni povedomi o programovani.\"","lang":"","slides_url":".\/data\/Jozef_Mlich-Qml_workshop.pdf","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_dxa1HnEJII","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#00ffff","speakers":["Jozef Mlich"]},{"event_id":"94","type":"talk","event_start":1414933200,"event_end":1414936800,"room":"D105","topic":"Novinky ve star\u00e9m dobr\u00e9m SQL sv\u011bt\u011b ","description":"I v dob\u011b pln\u00e9 NoSQL datab\u00e1z\u00ed a hype technologi\u00ed m\u00e1 klasick\u00e9 SQL sv\u00e9 m\u00edsto, ba dokonce proch\u00e1z\u00ed neust\u00e1lou evoluc\u00ed. Poj\u010fme se pod\u00edvat, co nov\u00e9ho p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed posledn\u00ed verze PostgreSQL a MySQL, pota\u017emo MariaDB. Letm\u00fd pr\u016flet nej\u017ehav\u011bj\u0161\u00edmi funkcemi dopln\u00ed n\u011bkolik praktick\u00fdch uk\u00e1zek. ","lang":"","slides_url":".\/data\/Honza_Horak-Novinky_ve_starem_dobrem_SQL_svete.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ff0000","speakers":["Honza Hor\u00e1k"]},{"event_id":"100","type":"talk","event_start":1414933200,"event_end":1414936800,"room":"D0206","topic":"oVirt - virtualizace datacentra aneb spr\u00e1va virtu\u00e1ln\u00edch ma\u0161in ve velk\u00e9m ","description":"P\u0159edn\u00e1\u0161ka p\u0159edstav\u00ed projekt oVirt, kter\u00fd je komunitn\u00ed verz\u00ed Red Hatem podporovan\u00e9ho n\u00e1stroje na spr\u00e1vu virtu\u00e1ln\u00edch stroj\u016f v datacentru. S jeho pomoc\u00ed je mo\u017en\u00e9 spravovat n\u011bkolik (des\u00edtek) fyzick\u00fdch po\u010d\u00edta\u010d\u016f a n\u011bkolik (tis\u00edc) na nich b\u011b\u017e\u00edc\u00edch virtu\u00e1ln\u00edch ma\u0161in. Samoz\u0159ejm\u011b je podporov\u00e1na migrace, ur\u010dit\u00e1 forma vysok\u00e9 dostupnosti (HA), n\u011bkolik r\u016fzn\u00fdch metod pro ulo\u017een\u00ed a migraci dat...","lang":"","slides_url":".\/data\/Martin_Sivak-oVirt.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#00ff00","speakers":["Martin Siv\u00e1k"]},{"event_id":"106","type":"talk","event_start":1414933200,"event_end":1414936800,"room":"D0207","topic":"SCAP: Otev\u0159en\u00fd standard pro bezpe\u010dnostn\u00ed audit","description":"* SCAP je otev\u0159en\u00fd standard za kter\u00fdm form\u00e1ln\u011b stoj\u00ed americk\u00e1 vl\u00e1da, nicm\u00e9n\u011b na jeho v\u00fdvoji spolupracovalo \u0161irok\u00e9 spektrum agentur, a IT firem.\r\n* OpenSCAP je free software implementace tohoto standardu, OpenSCAP je tedy intepreter bezpe\u010dnostn\u00ed politiky ve form\u011b SCAP.\r\n* V\u00fdvoj bezpe\u010dnostn\u00edch politik m\u016f\u017ee t\u00e9\u017e prob\u00edhat pln\u011b otev\u0159en\u011b, d\u016fkazem toho je SCAP-Security-Guide projekt, v r\u00e1mci kter\u00e9ho spolupracuje \u0161ir\u0161\u00ed skupina p\u0159isp\u011bvovatel\u016f do politik pro open-source n\u00e1stroje.\r\n\r\nJsem hotov p\u0159ipravit p\u0159edn\u00e1\u0161ku \u010di wokshop a jsem schopen upravit t\u00e9ma a podrobnosti vymezen\u00e9mu prostoru a poslucha\u010dstvu. M\u016f\u017eu poskytnou obecn\u00fd \u00favod do problematiky nebo se p\u0159\u00edmo soust\u0159edit konkr\u00e9tn\u00edm detail\u016fm. Nap\u0159\u00edklad:\r\n* otev\u0159en\u00fd v\u00fdvoj standardu, historie SCAP standardu, problematika bezpe\u010dnostn\u00edho auditu\r\n* P\u0159edstaven\u00ed projektu OpenSCAP a p\u0159\u00edklady u\u017eit\u00ed a nasazen\u00ed\r\n* \u0160k\u00e1lov\u00e1n\u00ed auditu z jednoho koncov\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed na celou infrastrukturu\r\n* V\u00fdvoj bezpe\u010dnostn\u00ed politiky, n\u00e1stroje a zku\u0161enosti","lang":"","slides_url":".\/data\/Simon_Lukasik-SCAP.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#0000ff","speakers":["\u0160imon Luka\u0161\u00edk"]},{"event_id":"95","type":"talk","event_start":1414936800,"event_end":1414940400,"room":"D105","topic":"Novinky v systemd ","description":"Poj\u010fme se pod\u00edvat, jak\u00e9 zm\u011bny a novinky se objevily v systemd od lo\u0148sk\u00e9 p\u0159edn\u00e1\u0161ky a podiskutovat o tom, jak\u00fd maj\u00ed v\u00fdznam. ","lang":"","slides_url":".\/data\/Lukas_Nykryn-systemd.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ff0000","speakers":["Luk\u00e1\u0161 Nykr\u00fdn"]},{"event_id":"101","type":"talk","event_start":1414936800,"event_end":1414940400,"room":"D0206","topic":"Novinky v PostgreSQL 9.4, p\u0159epracovan\u00e9 ukl\u00e1d\u00e1n\u00ed a indexace JSON dat ","description":"Stru\u010dn\u00fd p\u0159ehled hlavn\u00edch novinek v PostgreSQL 9.4 (kter\u00e1 by v dob\u011b konference m\u011bla b\u00fdt ji\u017e vyd\u00e1na). Mezi hlavn\u00ed zm\u011bny pat\u0159\u00ed od z\u00e1kladu p\u0159epracovan\u00e1 podpora ukl\u00e1d\u00e1n\u00ed a indexace strukturovan\u00fdch dat, ukl\u00e1dan\u00fdch ve form\u00e1tu JSON. Druh\u00e1 \u010d\u00e1st p\u0159edn\u00e1\u0161ky se proto bude bl\u00ed\u017ee v\u011bnovat pr\u00e1v\u011b t\u00e9to oblasti - pod\u00edv\u00e1me se na hlavn\u00ed vylep\u0161en\u00ed, v\u00fdkon a srovn\u00e1n\u00ed s jin\u00fdmi datab\u00e1zemi kter\u00e9 umo\u017e\u0148uj\u00ed ukl\u00e1d\u00e1n\u00ed JSON dat apod. ","lang":"","slides_url":".\/data\/Tomas_Vondra-Postgresql_9.4.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#00ff00","speakers":["Tom\u00e1\u0161 Vondra"]},{"event_id":"107","type":"talk","event_start":1414936800,"event_end":1414940400,"room":"D0207","topic":"M\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed na m\u00e9 stran\u011b, mnou kontrolovan\u00e1 br\u00e1na do sv\u011bta informac\u00ed pro mne, nikoli o mn\u011b. ","description":"Paradox: Zat\u00edmco d\u0159\u00edve za\u0159\u00edzen\u00ed sb\u00edraj\u00edc\u00ed informace o sledovan\u00fdch museli zaji\u0161\u0165ovat sleduj\u00edc\u00ed, dnes je tomu pr\u00e1v\u011b naopak... P\u0159\u00ed\u010dina? L\u00e1kadlo atraktivn\u00edch, \u017eivot uleh\u010duj\u00edc\u00edch slu\u017eeb s vynalo\u017een\u00edm minima vlastn\u00edho \u00fasil\u00ed. T\u00e9\u017e zaru\u010den\u00e1 kompatibilita s ostatn\u00edmi \"u\u017e\u00edvan\u00fdmi\". ","lang":"","slides_url":".\/data\/Pavel_Borecki-Me_zarizeni_na_me_strane.pdf","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#0000ff","speakers":["Pavel Borecki"]},{"event_id":"96","type":"talk","event_start":1414940400,"event_end":1414942200,"room":"D105","topic":"Z\u00e1v\u011br a slosov\u00e1n\u00ed","description":"","lang":"","slides_url":"","video_url":"","event_url":"","room_short":"|","room_color":"#ff0000","speakers":[]}],"users":[{"username":"oskar","name":"Ond\u0159ej Caletka","phone":"","sha1":"","email":"ondrej@caletka.cz","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/oskar.jpg","company":"CESNET","position":"administr\u00e1tor a v\u00fdvoj\u00e1\u0159","web":"http:\/\/ond\u0159ej.caletka.cz","facebook":"","twitter":"Oskar456","google":"+Ond%C5%99ejCaletka","linkedin":"http:\/\/www.linkedin.com\/in\/caletkao","bio":""},{"username":"mcezik","name":"Martin \u010ce\u017e\u00edk","phone":"","sha1":"","email":"martin.cezik@outlook.cz","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/mcezik.jpg","company":"\u0160otoris","position":"","web":"http:\/\/www.sotoris.cz\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/sotorisbrno","twitter":"","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"oskar","name":"Ond\u0159ej Caletka","phone":"","sha1":"","email":"ondrej@caletka.cz","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/oskar.jpg","company":"CESNET","position":"administr\u00e1tor a v\u00fdvoj\u00e1\u0159","web":"http:\/\/ond\u0159ej.caletka.cz","facebook":"","twitter":"Oskar456","google":"+Ond%C5%99ejCaletka","linkedin":"http:\/\/www.linkedin.com\/in\/caletkao","bio":""},{"username":"phodac","name":"Petr Hoda\u010d","phone":"","sha1":"","email":"petr.hodac@fit.cvut.cz","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/phodac.jpg","company":"FIT \u010cVUT v Praze","position":"Linux System Administrator","web":"http:\/\/hodac.net","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/hodacpet","twitter":"PetrHodac","google":"","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/petrhodac","bio":""},{"username":"sbechynsky","name":"\u0160t\u011bp\u00e1n Bechynsk\u00fd","phone":"","sha1":"","email":"stepan@bechynsky.cz","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/sbechynsky.jpg","company":"MSD IT Global Innovation Center","position":"Cloud and Web Services Senior Specialis","web":"","facebook":"","twitter":"stepanb","google":"","linkedin":"\thttps:\/\/www.linkedin.com\/in\/stepanbechynsky","bio":""},{"username":"vkaplan","name":"V\u011bro\u0161 Kaplan","phone":"","sha1":"","email":"veros@inuits.eu","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/vkaplan.jpg","company":"Inuits","position":"Open Source Consultant","web":"http:\/\/veroskaplan.cz\/","facebook":"","twitter":"verosk","google":"","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/vkaplan","bio":""},{"username":"jmlich","name":"Jozef Mlich","phone":"+420604217719","sha1":"0f4d09e43d208d5e9222322fbc7091ceea1a78c3","email":"xmlich02@stud.fit.vutbr.cz","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/jmlich.jpg","company":"FIT VUT Brno","position":"Student","web":"http:\/\/www.fit.vutbr.cz\/~imlich\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/jozef.mlich","twitter":"xmlich02","google":"109825985495188736593","linkedin":"https:\/\/cz.linkedin.com\/in\/JozefMlich","bio":"Pro konferenci OpenAlt vytvo\u0159il \u010d\u00e1st webov\u00e9 str\u00e1nky, mobiln\u00ed aplikaci pro Android a Sailfish OS. Tak\u00e9 vytvo\u0159il a nasadil twitter wall aplikaci. D\u00e1le se pod\u00edlel na organizaci konferenc\u00ed Guadec a Akademy v Brn\u011b. Je to nad\u0161enec do open source software i hardware. Ve voln\u00e9m \u010dase hraje fotbal a volejbal. O v\u00edkendech se v\u011bnuje sportovn\u00edmu l\u00e9tan\u00ed na ultralightech."},{"username":"bancincova","name":"Barbora An\u010dincov\u00e1","phone":"","sha1":"","email":"bancinco@redhat.com","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/bancincova.jpg","company":"Red Hat","position":"Technical Writer","web":"https:\/\/fedoraproject.org\/wiki\/User:Bancinco","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"http:\/\/cz.linkedin.com\/pub\/barbora-an%C4%8Dincov%C3%A1\/52\/309\/913","bio":""},{"username":"mcerny","name":"Michal \u010cern\u00fd","phone":"","sha1":"","email":"mcerny@phil.muni.cz","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/mcerny.jpg","company":"Masarykova univerzita","position":"Garant oborov\u00fdch didaktik","web":"https:\/\/sites.google.com\/site\/cerny\/","facebook":"","twitter":"eduinteres","google":"","linkedin":"http:\/\/cz.linkedin.com\/in\/cerny\/","bio":""},{"username":"tkaplan","name":"Tom\u00e1\u0161 Kaplan","phone":"","sha1":"","email":"tomas.kaplan@gmail.com","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/tkaplan.jpg","company":"","position":"","web":"http:\/\/www.ok1xoe.cz","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"mkolman","name":"Martin Kolman","phone":"","sha1":"","email":"martin.kolman@gmail.com","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/mkolman.jpg","company":"OpenAlt","position":"\u010dlen sdru\u017een\u00ed","web":"http:\/\/www.modrana.org","facebook":"","twitter":"M4rtinK","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"jkalab","name":"Jan Kal\u00e1b","phone":"","sha1":"","email":"pitlicek@gmail.com","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/jkalab.jpg","company":"IPEX a.s.","position":"V\u00fdvoj\u00e1\u0159","web":"https:\/\/kalabovi.org\/pitel:","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/pitlik","twitter":"Pitlik","google":"+JanKal\u00e1b","linkedin":"","bio":""},{"username":"pcvrcek","name":"Pavel Cvr\u010dek","phone":"","sha1":"","email":"jasnapaka@jasnapaka.com","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/pcvrcek.jpg","company":"Mozilla","position":"","web":"","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"ljurena","name":"\u013dubor Jurena","phone":"","sha1":"","email":"jurena@skhosting.eu","avatar":"","company":"skHosting.eu s.r.o.","position":"syst\u00e9mov\u00fd a sie\u0165ov\u00fd administr\u00e1tor","web":"","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"http:\/\/lnkd.in\/fG2jFY","bio":""},{"username":"mgalinski","name":"Marek Galinski","phone":"","sha1":"","email":"","avatar":"","company":"Regex s.r.o.","position":"CEO","web":"","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/marek.galinski","twitter":"","google":"","linkedin":"http:\/\/lnkd.in\/xtjgZN","bio":""},{"username":"jeischmann","name":"Ji\u0159\u00ed Eischmann","phone":"","sha1":"0c1bfbf86df4ad8b2388595d60814896399a3f55","email":"jiri@eischmann.cz","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/jeischmann.jpg","company":"Red Hat","position":"Research University & Community Manager","web":"","facebook":"","twitter":"Sesivany","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"mhrusecky","name":"Michal Hru\u0161eck\u00fd","phone":"","sha1":"","email":"Michal@Hrusecky.net","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/mhrusecky.jpg","company":"Eaton","position":"Software Engineer","web":"http:\/\/michal.hrusecky.net","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/ImiskaI","twitter":"ImiskaI","google":"u\/0\/113898425601074911439\/posts","linkedin":"http:\/\/cz.linkedin.com\/in\/michalhrusecky\/","bio":""},{"username":"tradej","name":"Tom\u00e1\u0161 Rad\u011bj","phone":"","sha1":"","email":"tomas@radej.cz","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/tradej.jpg","company":"Red Hat","position":"Software Engineer","web":"","facebook":"","twitter":"tomasradej","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"pstratil","name":"Pavel Stratil","phone":"","sha1":"","email":"pavel@vaizard.org","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/pstratil.jpg","company":"Vaizard Institute","position":"CEO","web":"","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/pavel.stratil","twitter":"pavelstratil","google":"+PavelStratil","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/pub\/pavel-stratil\/23\/583\/929","bio":""},{"username":"jfolta","name":"Jirka Folta","phone":"","sha1":"","email":"jiri.folta@centrum.cz","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/jfolta.jpg","company":"Red Hat","position":"Talent Acquisition","web":"","facebook":"","twitter":"JiriFolta","google":"111655466984621162361","linkedin":"http:\/\/cz.linkedin.com\/in\/jirifolta","bio":""},{"username":"fkucera","name":"Franti\u0161ek Ku\u010dera","phone":"","sha1":"","email":"linux@frantovo.cz","avatar":"","company":"na voln\u00e9 noze","position":"Java v\u00fdvoj\u00e1\u0159","web":"https:\/\/blog.frantovo.cz\/","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"phodac","name":"Petr Hoda\u010d","phone":"","sha1":"","email":"petr.hodac@fit.cvut.cz","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/phodac.jpg","company":"FIT \u010cVUT v Praze","position":"Linux System Administrator","web":"http:\/\/hodac.net","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/hodacpet","twitter":"PetrHodac","google":"","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/petrhodac","bio":""},{"username":"hstetina","name":"Hynek \u0160t\u011btina","phone":"","sha1":"","email":"stetina.hynek@seznam.cz","avatar":"","company":"","position":"","web":"","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"tehrlich","name":"Tom\u00e1\u0161 Ehrlich","phone":"","sha1":"","email":"tomas.ehrlich@gmail.com","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/tehrlich.jpg","company":"Lingui","position":"Engineer","web":"http:\/\/www.tomasehrlich.cz","facebook":"","twitter":"tomas_ehrlich","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"mstrnad","name":"Michal Strnad","phone":"","sha1":"","email":"strnad@cesnet.cz","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/mstrnad.jpg","company":"CESNET z.s.p.o.","position":"Specialista datov\u00fdch \u00falo\u017ei\u0161\u0165","web":"http:\/\/www.michalstrnad.cz","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/pub\/michal-strnad\/27\/790\/785","bio":""},{"username":"ttomecek","name":"Tom\u00e1\u0161 Tome\u010dek","phone":"","sha1":"","email":"tomas@tomecek.net","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/ttomecek.jpg","company":"Red Hat","position":"Software Engineer","web":"http:\/\/blog.tomecek.net","facebook":"","twitter":"TomasTomec","google":"+TomasTomecek","linkedin":"","bio":""},{"username":"vpavlin","name":"V\u00e1clav Pavl\u00edn","phone":"","sha1":"","email":"vpavlin@redhat.com","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/vpavlin.jpg","company":"Red Hat","position":"Software Engineer","web":"","facebook":"","twitter":"vpavlin","google":"+V\u00e1clavPavl\u00edn","linkedin":"http:\/\/cz.linkedin.com\/in\/vpavlin\/","bio":""},{"username":"ivir","name":"Jan Mare\u0161","phone":"","sha1":"","email":"jan.mares@openmobility.cz","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/ivir.jpg","company":"NK\u00da","position":"Spr\u00e1vce IS","web":"http:\/\/www.openalt.eu","facebook":"","twitter":"manasteu","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"hhorak","name":"Honza Hor\u00e1k","phone":"","sha1":"","email":"hhorak@redhat.com","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/hhorak.jpg","company":"Red Hat","position":"Supervisor","web":"http:\/\/themindiseverything.eu","facebook":"","twitter":"HorakHonza","google":"+HonzaHorakCzech","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/pub\/honza-hor%C3%A1k\/3b\/716\/773","bio":""},{"username":"lnykryn","name":"Luk\u00e1\u0161 Nykr\u00fdn","phone":"","sha1":"","email":"lnykryn@redhat.com","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/lnykryn.jpg","company":"Red Hat","position":"Software Engineer","web":"","facebook":"","twitter":"ruenix","google":"+Luk\u00e1\u0161Nykr\u00fdn","linkedin":"","bio":""},{"username":"vpavlin","name":"V\u00e1clav Pavl\u00edn","phone":"","sha1":"","email":"vpavlin@redhat.com","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/vpavlin.jpg","company":"Red Hat","position":"Software Engineer","web":"","facebook":"","twitter":"vpavlin","google":"+V\u00e1clavPavl\u00edn","linkedin":"http:\/\/cz.linkedin.com\/in\/vpavlin\/","bio":""},{"username":"fkucera","name":"Franti\u0161ek Ku\u010dera","phone":"","sha1":"","email":"linux@frantovo.cz","avatar":"","company":"na voln\u00e9 noze","position":"Java v\u00fdvoj\u00e1\u0159","web":"https:\/\/blog.frantovo.cz\/","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"mcervenka","name":"Marek \u010cervenka","phone":"","sha1":"","email":"marek.cervenka@gmail.com","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/mcervenka.jpg","company":"Freevoice","position":"Network\/VoIP Developer","web":"","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"msivak","name":"Martin Siv\u00e1k","phone":"","sha1":"","email":"mars@montik.net","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/msivak.jpg","company":"Red Hat","position":"Software Engineer","web":"","facebook":"","twitter":"MarSikcz","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"tvondra","name":"Tom\u00e1\u0161 Vondra","phone":"","sha1":"","email":"tomas@pgaddict.com","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/tvondra.jpg","company":"GoodData","position":"performance monkey","web":"http:\/\/blog.pgaddict.com","facebook":"","twitter":"fuzzycz","google":"100094541354509038739","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/tomasvondra","bio":""},{"username":"fkucera","name":"Franti\u0161ek Ku\u010dera","phone":"","sha1":"","email":"linux@frantovo.cz","avatar":"","company":"na voln\u00e9 noze","position":"Java v\u00fdvoj\u00e1\u0159","web":"https:\/\/blog.frantovo.cz\/","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"zhruska","name":"Zden\u011bk Hru\u0161ka","phone":"","sha1":"","email":"","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/zhruska.jpg","company":"","position":"","web":"","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"lhagara","name":"Ladislav Hagara","phone":"","sha1":"","email":"ladislav.hagara@unob.cz","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/lhagara.jpg","company":"University of Defense","position":"Assistant professor","web":"","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"mlabr","name":"Miroslav L\u00e1br","phone":"","sha1":"","email":"","avatar":"","company":"","position":"","web":"","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"lhagara","name":"Ladislav Hagara","phone":"","sha1":"","email":"ladislav.hagara@unob.cz","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/lhagara.jpg","company":"University of Defense","position":"Assistant professor","web":"","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"mgrmela","name":"Martin Grmela","phone":"","sha1":"","email":"","avatar":"","company":"","position":"","web":"","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"mlabr","name":"Miroslav L\u00e1br","phone":"","sha1":"","email":"","avatar":"","company":"","position":"","web":"","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"phvizd","name":"Petr Hvi\u017e\u010f","phone":"","sha1":"","email":"","avatar":"","company":"","position":"","web":"","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"pstrnad","name":"Petr Strnad","phone":"","sha1":"","email":"","avatar":"","company":"","position":"","web":"","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"slukasik","name":"\u0160imon Luka\u0161\u00edk","phone":"","sha1":"","email":"slukasik@redhat.com","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/slukasik.jpg","company":"Red Hat","position":"Software Engineer","web":"http:\/\/isimluk.livejournal.com\/","facebook":"","twitter":"isimluk","google":"","linkedin":"http:\/\/cz.linkedin.com\/in\/simonlukasik","bio":""},{"username":"pborecki","name":"Pavel Borecki","phone":"","sha1":"","email":"pavel.borecki@gmail.com","avatar":"","company":"","position":"","web":"","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"mstransky","name":"Martin Str\u00e1nsk\u00fd","phone":"","sha1":"","email":"stransky@anakreon.cz","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/mstransky.jpg","company":"Red Hat","position":"Programator","web":"http:\/\/people.redhat.com\/stransky\/","facebook":"","twitter":"","google":"","linkedin":"","bio":""},{"username":"ttomecek","name":"Tom\u00e1\u0161 Tome\u010dek","phone":"","sha1":"","email":"tomas@tomecek.net","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/ttomecek.jpg","company":"Red Hat","position":"Software Engineer","web":"http:\/\/blog.tomecek.net","facebook":"","twitter":"TomasTomec","google":"+TomasTomecek","linkedin":"","bio":""},{"username":"hhorak","name":"Honza Hor\u00e1k","phone":"","sha1":"","email":"hhorak@redhat.com","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/hhorak.jpg","company":"Red Hat","position":"Supervisor","web":"http:\/\/themindiseverything.eu","facebook":"","twitter":"HorakHonza","google":"+HonzaHorakCzech","linkedin":"https:\/\/www.linkedin.com\/pub\/honza-hor%C3%A1k\/3b\/716\/773","bio":""},{"username":"jmlich","name":"Jozef Mlich","phone":"+420604217719","sha1":"0f4d09e43d208d5e9222322fbc7091ceea1a78c3","email":"xmlich02@stud.fit.vutbr.cz","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/jmlich.jpg","company":"FIT VUT Brno","position":"Student","web":"http:\/\/www.fit.vutbr.cz\/~imlich\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/jozef.mlich","twitter":"xmlich02","google":"109825985495188736593","linkedin":"https:\/\/cz.linkedin.com\/in\/JozefMlich","bio":"Pro konferenci OpenAlt vytvo\u0159il \u010d\u00e1st webov\u00e9 str\u00e1nky, mobiln\u00ed aplikaci pro Android a Sailfish OS. Tak\u00e9 vytvo\u0159il a nasadil twitter wall aplikaci. D\u00e1le se pod\u00edlel na organizaci konferenc\u00ed Guadec a Akademy v Brn\u011b. Je to nad\u0161enec do open source software i hardware. Ve voln\u00e9m \u010dase hraje fotbal a volejbal. O v\u00edkendech se v\u011bnuje sportovn\u00edmu l\u00e9tan\u00ed na ultralightech."},{"username":"mhrusecky","name":"Michal Hru\u0161eck\u00fd","phone":"","sha1":"","email":"Michal@Hrusecky.net","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/mhrusecky.jpg","company":"Eaton","position":"Software Engineer","web":"http:\/\/michal.hrusecky.net","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/ImiskaI","twitter":"ImiskaI","google":"u\/0\/113898425601074911439\/posts","linkedin":"http:\/\/cz.linkedin.com\/in\/michalhrusecky\/","bio":""},{"username":"dprikrylova","name":"Dita P\u0159ikrylov\u00e1","phone":"","sha1":"","email":"","avatar":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/phpConfAdmin\/avatars\/dprikrylova.jpg","company":"Czechitas","position":"holka pro v\u0161echno","web":"","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/#!\/dita.prikrylova","twitter":"ditudee","google":"","linkedin":"","bio":""}],"days":[1414713600,1414800000,1414886400],"rss":[{"img":"http:\/\/abs.twimg.com\/sticky\/default_profile_images\/default_profile_6_normal.png","title":"@M4rtinK","description":"Slajdy k m\u00e9 p\u0159edn\u00e1\u0161ce o otev\u0159en\u00e9m naviga\u010dn\u00edm syst\u00e9mu #modRana na #OpenAlt-u: http:\/\/t.co\/ehwewPBfX3","time":1415134840,"link":"https:\/\/twitter.com\/M4rtinK\/status\/529740034514370561"},{"img":"http:\/\/pbs.twimg.com\/profile_images\/2697815112\/a9ddfd52ca3775580d4b851bf4042a69_normal.jpeg","title":"@pulecp","description":"RT @verosk: Jeden lacin\u00fd vt\u00edpek na #openalt m\u00e1 90 retweet\u016f. Jen\u017ee jsem se zapomn\u011bl zm\u00ednit, \u017ee @Inuits v Praze roz\u0161i\u0159uj\u00ed t\u00fdm. Chcete k n\u00e1m?","time":1415080842,"link":"https:\/\/twitter.com\/pulecp\/status\/529513548352086016"},{"img":"http:\/\/pbs.twimg.com\/profile_images\/55894259\/fi64x64_normal.jpg","title":"@Fi1618","description":"RT @OpenAlt: #Openalt se ch\u00fdl\u00ed ke konci, bl\u00ed\u017e\u00ed se listopadov\u00e9 srazy. \u0160li bychom si zast\u0159\u00edlet do LaserAreny, n\u011bjak\u00e9 tipy? (Ne)obl\u00edben\u00e9 ar\u00e9ny\u2026","time":1415051118,"link":"https:\/\/twitter.com\/Fi1618\/status\/529388878319206400"},{"img":"http:\/\/pbs.twimg.com\/profile_images\/3107140023\/37f7d6ade73e53ed7420e44deed6045f_normal.png","title":"@xrevelon","description":"RT @MozillaCZ: Slajdy z v\u00edkendov\u00e9 p\u0159edn\u00e1\u0161ky na #openalt na t\u00e9ma \"Jak bych to v Mozille\n(ne)d\u011blal l\u00e9pe\". http:\/\/t.co\/qpHnZIRhPW","time":1415045046,"link":"https:\/\/twitter.com\/xrevelon\/status\/529363407443869696"},{"img":"http:\/\/pbs.twimg.com\/profile_images\/2632907428\/49cdc6bf20e6dfde2d8f75b1a06e2dbd_normal.png","title":"@inuits","description":"RT @verosk: Jeden lacin\u00fd vt\u00edpek na #openalt m\u00e1 90 retweet\u016f. Jen\u017ee jsem se zapomn\u011bl zm\u00ednit, \u017ee @Inuits v Praze roz\u0161i\u0159uj\u00ed t\u00fdm. Chcete k n\u00e1m?","time":1415041027,"link":"https:\/\/twitter.com\/inuits\/status\/529346550011809792"},{"img":"http:\/\/pbs.twimg.com\/profile_images\/1195148613\/twitter_normal.jpg","title":"@KrisBuytaert","description":"RT @verosk: Jeden lacin\u00fd vt\u00edpek na #openalt m\u00e1 90 retweet\u016f. Jen\u017ee jsem se zapomn\u011bl zm\u00ednit, \u017ee @Inuits v Praze roz\u0161i\u0159uj\u00ed t\u00fdm. Chcete k n\u00e1m?","time":1415041026,"link":"https:\/\/twitter.com\/KrisBuytaert\/status\/529346549999206400"},{"img":"http:\/\/pbs.twimg.com\/profile_images\/1397924124\/slepica_icq_copy2_normal.jpg","title":"@dostalr","description":"RT @krcmar: \"V\u00edte, co znamen\u00e1 ASAP slovensky? August, September, Alebo Potom.\" V\u011bro\u0161 Kaplan @verosk na #OpenAlt","time":1415036825,"link":"https:\/\/twitter.com\/dostalr\/status\/529328926259417089"},{"img":"http:\/\/pbs.twimg.com\/profile_images\/1512712073\/jfolta_normal.jpg","title":"@JiriFolta","description":"OpenAlt 2014 - Darktable  on @slideshare http:\/\/t.co\/nQ8IWET9vn #openalt","time":1415023077,"link":"https:\/\/twitter.com\/JiriFolta\/status\/529271262757941248"},{"img":"http:\/\/abs.twimg.com\/sticky\/default_profile_images\/default_profile_5_normal.png","title":"@CryptoFest_SH","description":"RT @SUT_SH: Jsme na #OpenAlt a je to super... Az prijdete domu mrknete na http:\/\/t.co\/gcaH3jMXC3","time":1415022960,"link":"https:\/\/twitter.com\/CryptoFest_SH\/status\/529270772507107329"},{"img":"http:\/\/pbs.twimg.com\/profile_images\/423600513184047104\/ToerYMmq_normal.png","title":"@klubtechSU","description":"RT @PetrHodac: Tak #OpenAlt pro letosek skoncil... Tak zase za rok. Diky @OpenAlt http:\/\/t.co\/TvGaqIhZ1N","time":1415022899,"link":"https:\/\/twitter.com\/klubtechSU\/status\/529270517199822848"},{"img":"http:\/\/pbs.twimg.com\/profile_images\/458960945935417345\/Y7VXGKoq_normal.jpeg","title":"@OpenAlt","description":"#Openalt Vedle vstupu je j\u00eddlo zdarma. P\u0159ij\u010fte na pomaz\u00e1nku a humus a rohl\u00edky k tomu!","time":1414940203,"link":"https:\/\/twitter.com\/OpenAlt\/status\/528923667800272896"},{"img":"http:\/\/pbs.twimg.com\/profile_images\/458960945935417345\/Y7VXGKoq_normal.jpeg","title":"@OpenAlt","description":"Je\u0161t\u011b k p\u0159edn\u00e1\u0161ce Internet v\u011bc\u00ed z 2. dne #OpenAlt od @manasteu: slibovali jsme, \u017ee tweetneme objednan\u00e9 wifi uart: ESP8266","time":1414939621,"link":"https:\/\/twitter.com\/OpenAlt\/status\/528921225851305984"},{"img":"http:\/\/pbs.twimg.com\/profile_images\/458960945935417345\/Y7VXGKoq_normal.jpeg","title":"@OpenAlt","description":"#Openalt se ch\u00fdl\u00ed ke konci, bl\u00ed\u017e\u00ed se listopadov\u00e9 srazy. \u0160li bychom si zast\u0159\u00edlet do LaserAreny, n\u011bjak\u00e9 tipy? (Ne)obl\u00edben\u00e9 ar\u00e9ny? #Praha #Brno","time":1414938119,"link":"https:\/\/twitter.com\/OpenAlt\/status\/528914925927030784"},{"img":"http:\/\/pbs.twimg.com\/profile_images\/458960945935417345\/Y7VXGKoq_normal.jpeg","title":"@OpenAlt","description":"@pdostal_cz @Oskar456 Bylo to b\u00e1je\u010dn\u00e9, d\u011bkujeme!","time":1414927291,"link":"https:\/\/twitter.com\/OpenAlt\/status\/528869507004370944"},{"img":"http:\/\/pbs.twimg.com\/profile_images\/458960945935417345\/Y7VXGKoq_normal.jpeg","title":"@OpenAlt","description":"RT @pdostal_cz: Tak\u017ee:\n1) Uspo\u0159\u00e1dejte konferenci\n2) Pozv\u011bte @Oskar456\n3) Profit!\nOndra @ #OpenAlt nahrazuje vypadlou p\u0159edn\u00e1\u0161ku :D","time":1414927277,"link":"https:\/\/twitter.com\/OpenAlt\/status\/528869451434065920"},{"img":"http:\/\/pbs.twimg.com\/profile_images\/458960945935417345\/Y7VXGKoq_normal.jpeg","title":"@OpenAlt","description":"Na p\u0159edn\u00e1\u0161ce o SW v knihovn\u00e1ch se rozjela diskuse o digitalizaci, katalogizaci a ukl\u00e1d\u00e1n\u00ed. #OpenAlt","time":1414923605,"link":"https:\/\/twitter.com\/OpenAlt\/status\/528854048645345280"},{"img":"http:\/\/pbs.twimg.com\/profile_images\/458960945935417345\/Y7VXGKoq_normal.jpeg","title":"@OpenAlt","description":"10:30 v D206: openSW pro knihovny aneb pen\u00edze rad\u011bji na knihy. Investujete dnes je\u0161t\u011b do knih? T\u0159eba do t\u011bch od @Doctorow?","time":1414919873,"link":"https:\/\/twitter.com\/OpenAlt\/status\/528838394487791617"},{"img":"http:\/\/pbs.twimg.com\/profile_images\/458960945935417345\/Y7VXGKoq_normal.jpeg","title":"@OpenAlt","description":"Ha, bude se 3Dtisknout! P\u0159ed hlavn\u00ed p\u0159edn\u00e1\u0161kovkou na #OpenAlt","time":1414919786,"link":"https:\/\/twitter.com\/OpenAlt\/status\/528838031726608384"},{"img":"http:\/\/pbs.twimg.com\/profile_images\/458960945935417345\/Y7VXGKoq_normal.jpeg","title":"@OpenAlt","description":"@hroncok do kav\u00e1rny? :)","time":1414919741,"link":"https:\/\/twitter.com\/OpenAlt\/status\/528837842500603904"},{"img":"http:\/\/pbs.twimg.com\/profile_images\/458960945935417345\/Y7VXGKoq_normal.jpeg","title":"@OpenAlt","description":"Tomu \u0159\u00edk\u00e1te #OpenAlt v pln\u00e9m proudu? N\u011bjak\u00e9 ticho tady, kde jste kdo?","time":1414919701,"link":"https:\/\/twitter.com\/OpenAlt\/status\/528837672908120064"}],"about":[{"title":"O konferenci","text":"\n<p>\nNa\u0161\u00edm c\u00edlem je podporovat a propagovat otev\u0159en\u00e1 \u0159e\u0161en\u00ed v oblasti mobiln\u00edch technologi\u00edch\nv \u0161ir\u0161\u00edm kontextu. Pokud m\u00e1te zku\u0161enosti s kteroukoli oblast\u00ed, kde je mo\u017en\u00e9 open-source\np\u0159\u00edstup vyu\u017e\u00edt (software, hardware, data, bezpe\u010dnost, vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed atd.), budete rozhodn\u011b\nv\u00edt\u00e1ni. P\u0159edn\u00e1\u0161ky\/workshopy by m\u011bly b\u00fdt p\u0159edev\u0161\u00edm \u017eiv\u00e9 a pln\u00e9 uk\u00e1zek konkr\u00e9tn\u00edch postup\u016f.\n<\/p>\n\n<p>\nLetos vedle software op\u011bt r\u00e1di uv\u00edt\u00e1me p\u0159edn\u00e1\u0161ky\/workshopy o zaj\u00edmav\u00e9m hardware, a\u0165 u\u017e\no klasick\u00fdch projektech pou\u017e\u00edvaj\u00edc\u00edch desky jako Arduino \u010di Raspberry Pi nebo i o jin\u00fdch\nm\u00e9n\u011b zn\u00e1m\u00fdch open source aktivit\u00e1ch - ColorHug, GNU radio..\n<\/p>\n\n<p>\nNab\u00edz\u00edme v\u00e1m i n\u011bkolik dal\u0161\u00edch mo\u017en\u00fdch t\u00e9mat k inspiraci. Nejsou to ale jedin\u00e1 mo\u017en\u00e1 t\u00e9mata, nab\u00eddn\u011bte sv\u00e1 vlastn\u00ed!\n<\/p>\n\n<ul>\n<li>    Digit\u00e1ln\u00ed fotografie: katalogizace, \u00fapravy, prezentace, tisk <\/li>\n<li>    Zvuk a video: multimedi\u00e1ln\u00ed centra, nahr\u00e1v\u00e1n\u00ed, konverze, p\u0159ehr\u00e1v\u00e1n\u00ed, efekty, streaming, authoring a dal\u0161\u00ed <\/li>\n<li>    Grafika: vektorov\u00e1 nebo bitmapov\u00e1 grafika, zaj\u00edmav\u00e9 editory a efekty <\/li>\n<li>    Mobiln\u00ed technologie: zn\u00e1te n\u011bjak\u00e9 zaj\u00edmav\u00e9 mobiln\u00ed linuxov\u00e9 syst\u00e9my a aplikace? <\/li>\n<li>    Programov\u00e1n\u00ed: IDE pod Linuxem, modern\u00ed technologie, modern\u00ed IPC <\/li>\n<li>    Kancel\u00e1\u0159 na Linuxu: komunikace s ostatn\u00edmi, veden\u00ed agendy, formul\u00e1\u0159e, el. podpis <\/li>\n<li>    Digit\u00e1ln\u00ed bezpe\u010dnost, soukrom\u00ed a aplikovan\u00e1 kryptografie: \u0161ifrov\u00e1n\u00ed, z\u00e1lohov\u00e1n\u00ed, spr\u00e1va verz\u00ed, kryptografick\u00e9 m\u011bny <\/li>\n<li>    Open-source \u0159e\u0161en\u00ed v praxi: zku\u0161enosti s praktick\u00fdm nasazen\u00edm, zaj\u00edmav\u00e9 aplikace <\/li>\n<li>    Otev\u0159en\u00e9 form\u00e1ty a protokoly: kter\u00e9 to jsou, co um\u00ed a pro\u010d je dobr\u00e9 je pou\u017e\u00edvat. <\/li>\n<li>    Otev\u0159en\u00fd hardware: mo\u017en\u00e1 i nemo\u017en\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed, kter\u00e1 lze k Linuxu p\u0159ipojit, byla na n\u011bm vyv\u00edjena nebo ho p\u0159\u00edmo obsahuj\u00ed <\/li>\n<li>    Nejen Linuxem \u017eiv jest \u010dlov\u011bk: aneb co se d\u011bje ve sv\u011bt\u011b BSD nebo jin\u00fdch zaj\u00edmav\u00fdch opera\u010dn\u00edch syst\u00e9m\u016f. <\/li>\n<li>    D\u011bn\u00ed a projekty open-source sv\u011bta vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, v\u011bdy, e-gowernance nebo otev\u0159en\u00fdch dat <\/li>\n<\/ul>   \n\nPokud m\u00e1te z\u00e1jem o spolupr\u00e1ci, tak n\u00e1s pros\u00edm kontaktujte.\n"},{"title":"M\u00edsto konan\u00ed","text":"Fakulta informa\u010dn\u00edch technologi\u00ed <br\/>\nVysok\u00e9 U\u010den\u00ed Technick\u00e9 v Brn\u011b <br\/>\nBo\u017eet\u011bchova 1\/2, 612 66 Brno <br\/>\n\u010cesk\u00e1 Republika <br\/>\n<br\/>\nGPS sou\u0159adnice <a href=\"geo:49.226211,16.596886\">49.226211 N, 16.596886 E<\/a> <br\/>\n<a href=\"http:\/\/www.fit.vutbr.cz\/\">webov\u00e1 str\u00e1nka<\/a> <br\/>\n"}],"places":[{"name":"M\u00edsto kon\u00e1n\u00ed","description":"Are\u00e1l FIT VUT v Brn\u011b","icon":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/openalt\/icons\/openalt40.png","lat":49.226211,"lon":16.596886},{"name":"Restaurace","description":"","icon":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/openalt\/icons\/openalt40.png","lat":49.19003,"lon":16.606148},{"name":"Industra","description":"","icon":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/openalt\/icons\/openalt40.png","lat":49.182489,"lon":16.626991}],"venueMap":[{"title":"Pl\u00e1nek arealu","image":"http:\/\/pcmlich.fit.vutbr.cz\/openalt\/images\/venue2.png"}],"checksum":"976f2299a6ba4bb3af05447d04b70cee1ed59ce5","timestamp":1415176712}